「強姦」改「未經同意插入式性侵」減低二次傷害抑或淡化罪行？ 女生對談：「會否令警察去污名化」

關注性／別議題的前學民思潮發言人黃子悅（左）及香港眾志常務何嘉柔（右），就是次性罪行檢討中將「強姦」改為「未經同意插入式性侵」表達不同意見。

何=何嘉柔（香港眾志常委、註冊社工、關注性/別議題）
黃=黃子悅（學生、關注性暴力及精神病患權益）

何：現時強姦罪的定義是一男子將陽具插入一女子的陰道，用手指或硬物等插入陰道、肛門，只能控以非禮罪，保障不到同性之間的插入式性侵犯。「插入式性侵犯」在定義上擴大了範圍，現時會包括跨性別人士（由手術建造）的陽具和陰道，其他的硬物（插入陰道或肛門）亦是包括在內，涵蓋範圍大了能更大程度地保障大眾。

黃：若遇到被強姦，你要我向人求助，當然是一件很難的事；但要一個受害人說出「我被人未經同意下插入」其實一樣難。我不覺得這樣有助一個受害者去除這個標籤。我們可以做的是，如何保留對犯罪者最大懲罰的同時，在性教育或法律條文方面改善，令大家不再有「強姦是受害人的錯」的印象。

黃定何好